% !TEX TS-program = XeLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[12pt,oneside]{article}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}

\usepackage{xltxtra}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{multirow}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}
\usepackage[spanish]{babel}

\newfontfamily{\boti}[Path=../tipos/botorrita1/build/]{Botorrita1-Rapida-Imprenta}
\newfontfamily{\botp}[Path=../tipos/botorrita1/build/]{Botorrita1-Rapida-Placa}
\newfontfamily{\ulli}[Path=../tipos/ullastret/build/]{Ullastret-Rapida-Imprenta}
\newfontfamily{\ullp}[Path=../tipos/ullastret/build/]{Ullastret-Rapida-Placa}
\newfontfamily{\esqp}[Path=../tipos/esquirol/build/]{Esquirol-Rapida-Placa}
\newfontfamily{\esqi}[Path=../tipos/esquirol/build/]{Esquirol-Rapida-Imprenta}

% \newcommand\linea[1]{%
% \noindent #1\\%
% {\boti #1} \emph{(Botorrita1)}\\%
% {\ulli #1} \emph{(Ullastret)}\\\\}

\newcommand\missing[1]{{\color{red}#1}}

\newcommand\mono[1]{{\ttfamily\strong{#1}}}

\begin{document}
% \include{../celtibero_botorrita1/samples/placa}

\tableofcontents

\section{Introducción}

Las tipografías rápidas utilizan caracteres latinos para mostrar caracteres iberos y celtíberos. Los caracteres silábicos se construyen mediante ligaduras.

\begin{itemize}
 \item Celtíbero
 \item Ibero
\end{itemize}


\section{Imprenta}

\subsection{Caracteres}

\begin{minipage}[ht]{\textwidth}
% \begin{center}
\begin{tabular}{llllllll}
 & \mono{aeiou:} & \mono{a} & \mono{e} & \mono{i} & \mono{o} & \mono{u} & \mono{:} \\
\emph{Botorrita1} & \boti{aeiou:} & \boti{a} & \boti{e} & \boti{i} & \boti{o} & \boti{u} & \boti{:} \\
\emph{Ullastret} & \ulli{aeiou:} & \ulli{a} & \ulli{e} & \ulli{i} & \ulli{o} & \ulli{u} & \ulli{:} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqi{aeiou:} & \esqi{a} & \esqi{e} & \esqi{i} & \esqi{o} & \esqi{u} & \esqi{:} \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{lllllllllll}
& \mono{lmḿnńrŕsś} & \mono{l} & \mono{m} & \mono{ḿM} & \mono{n} & \mono{ńñN} & \mono{r} & \mono{ŕR} & \mono{s} & \mono{śS} \\
\emph{Botorrita1} & \boti{lmḿn\missing{ń}r\missing{ŕ}sś} & \boti{l} & \boti{m} & \boti{ḿ} & \boti{n} & \boti{ń} & \boti{r} & \boti{\missing{ŕ}} & \boti{s} & \boti{ś} \\
\emph{Ullastret} & \ulli{lm\missing{ḿ}n\missing{ń}rŕsś} & \ulli{l} & \ulli{m} & \ulli{\missing{ḿ}} & \ulli{n} & \ulli{\missing{ń}} & \ulli{r} & \ulli{ŕ} & \ulli{s} & \ulli{ś} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqi{lmḿn\missing{ń}rŕsś} & \esqi{l} & \esqi{m} & \esqi{ḿ} & \esqi{n} & \esqi{\missing{ń}} & \esqi{r} & \esqi{ŕ} & \esqi{s} & \esqi{ś} \\
\end{tabular}
\end{minipage}

\subsection{Ligaduras}

\begin{minipage}[ht]{\textwidth}
\begin{tabular}{lllllll}
& \mono{gagegigogu} & \mono{ga} & \mono{ge} & \mono{gi} & \mono{go} & \mono{gu} \\
\emph{Botorrita1} & \boti{gagegigogu} & \boti{ga} & \boti{ge} & \boti{gi} & \boti{go} & \boti{gu} \\
\emph{Ullastret} & \ulli{gagegigogu} & \ulli{ga} & \ulli{ge} & \ulli{gi} & \ulli{go} & \ulli{gu} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqi{gagegigogu} & \esqi{ga} & \esqi{ge} & \esqi{gi} & \esqi{go} & \esqi{gu} \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{lllllll}
& \mono{kakekikoku} & \mono{ka} & \mono{ke} & \mono{ki} & \mono{ko} & \mono{ku} \\
\emph{Botorrita1} & \boti{kakekikoku} & \boti{ka} & \boti{ke} & \boti{ki} & \boti{ko} & \boti{ku} \\
\emph{Ullastret} & \ulli{kakekikoku} & \ulli{ka} & \ulli{ke} & \ulli{ki} & \ulli{ko} & \ulli{ku} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqi{kakekikoku} & \esqi{ka} & \esqi{ke} & \esqi{ki} & \esqi{ko} & \esqi{ku} \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{lllllll}
& \mono{dadedidodu} & \mono{da} & \mono{de} & \mono{di} & \mono{do} & \mono{du} \\
\emph{Botorrita1} & \boti{dadedidodu} & \boti{da} & \boti{de} & \boti{di} & \boti{do} & \boti{du} \\
\emph{Ullastret} & \ulli{dadedidodu} & \ulli{da} & \ulli{de} & \ulli{di} & \ulli{do} & \ulli{du} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqi{dadedidodu} & \esqi{da} & \esqi{de} & \esqi{di} & \esqi{do} & \esqi{du} \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{lllllll}
& \mono{tatetitotu} & \mono{ta} & \mono{te} & \mono{ti} & \mono{to} & \mono{tu} \\
\emph{Botorrita1} & \boti{tatetitotu} & \boti{ta} & \boti{te} & \boti{ti} & \boti{to} & \boti{tu} \\
\emph{Ullastret} & \ulli{tatetitotu} & \ulli{ta} & \ulli{te} & \ulli{ti} & \ulli{to} & \ulli{tu} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqi{tatetitotu} & \esqi{ta} & \esqi{te} & \esqi{ti} & \esqi{to} & \esqi{tu} \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{lllllll}
& \mono{babebibobu} & \mono{ba} & \mono{be} & \mono{bi} & \mono{bo} & \mono{bu} \\
\emph{Botorrita1} & \boti{babebibobu} & \boti{ba} & \boti{be} & \boti{bi} & \boti{bo} & \boti{bu} \\
\emph{Ullastret} & \ulli{babebibobu} & \ulli{ba} & \ulli{be} & \ulli{bi} & \ulli{bo} & \ulli{bu} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqi{babebibobu} & \esqi{ba} & \esqi{be} & \esqi{bi} & \esqi{bo} & \esqi{bu} \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{lllllll}
& \mono{papepipopu} & \mono{pa} & \mono{pe} & \mono{pi} & \mono{po} & \mono{pu} \\
\emph{Botorrita1} & \boti{papepipopu} & \boti{pa} & \boti{pe} & \boti{pi} & \boti{po} & \boti{pu} \\
\emph{Ullastret} & \ulli{papepipopu} & \ulli{pa} & \ulli{pe} & \ulli{pi} & \ulli{po} & \ulli{pu} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqi{papepipopu} & \esqi{pa} & \esqi{pe} & \esqi{pi} & \esqi{po} & \esqi{pu} \\
\end{tabular}
% \caption{Imprenta}
\end{minipage}

\subsection{Combinaciones}

\input{l2_20047_comb_imprenta}

\newpage
\section{Placa}

\subsection{Caracteres}

\noindent
% \begin{center}
\begin{tabular}{llllllll}
 & \mono{aeiou:} & \mono{a} & \mono{e} & \mono{i} & \mono{o} & \mono{u} & \mono{:} \\
\emph{Botorrita1} & \botp{aeiou:} & \botp{a} & \botp{e} & \botp{i} & \botp{o} & \botp{u} & \botp{:} \\
\emph{Ullastret} & \ullp{aeiou:} & \ullp{a} & \ullp{e} & \ullp{i} & \ullp{o} & \ullp{u} & \ullp{:} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqp{aeiou:} & \esqp{a} & \esqp{e} & \esqp{i} & \esqp{o} & \esqp{u} & \esqp{:} \\
\end{tabular}

\noindent
\begin{tabular}{lllllllllll}
& \mono{lmḿnńrŕsś} & \mono{l} & \mono{m} & \mono{ḿM} & \mono{n} & \mono{ńñN} & \mono{r} & \mono{ŕR} & \mono{s} & \mono{śS} \\
\emph{Botorrita1} & \botp{lmḿn\missing{ń}r\missing{ŕ}sś} & \botp{l} & \botp{m} & \botp{ḿ} & \botp{n} & \botp{ń} & \botp{r} & \botp{\missing{ŕ}} & \botp{s} & \botp{ś} \\
\emph{Ullastret} & \ullp{lm\missing{ḿ}n\missing{ń}rŕsś} & \ullp{l} & \ullp{m} & \ullp{\missing{ḿ}} & \ullp{n} & \ullp{\missing{ń}} & \ullp{r} & \ullp{ŕ} & \ullp{s} & \ullp{ś} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqp{lmḿn\missing{ń}rŕsś} & \esqp{l} & \esqp{m} & \esqp{ḿ} & \esqp{n} & \esqp{\missing{ń}} & \esqp{r} & \esqp{ŕ} & \esqp{s} & \esqp{ś} \\
\end{tabular}

\subsection{Ligaduras}

\noindent
\begin{tabular}{lllllll}
& \mono{gagegigogu} & \mono{ga} & \mono{ge} & \mono{gi} & \mono{go} & \mono{gu} \\
\emph{Botorrita1} & \botp{gagegigogu} & \botp{ga} & \botp{ge} & \botp{gi} & \botp{go} & \botp{gu} \\
\emph{Ullastret} & \ullp{gagegigogu} & \ullp{ga} & \ullp{ge} & \ullp{gi} & \ullp{go} & \ullp{gu} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqp{gagegigogu} & \esqp{ga} & \esqp{ge} & \esqp{gi} & \esqp{go} & \esqp{gu} \\
\end{tabular}

\noindent
\begin{tabular}{lllllll}
& \mono{kakekikoku} & \mono{ka} & \mono{ke} & \mono{ki} & \mono{ko} & \mono{ku} \\
\emph{Botorrita1} & \botp{kakekikoku} & \botp{ka} & \botp{ke} & \botp{ki} & \botp{ko} & \botp{ku} \\
\emph{Ullastret} & \ullp{kakekikoku} & \ullp{ka} & \ullp{ke} & \ullp{ki} & \ullp{ko} & \ullp{ku} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqp{kakekikoku} & \esqp{ka} & \esqp{ke} & \esqp{ki} & \esqp{ko} & \esqp{ku} \\
\end{tabular}

\noindent
\begin{tabular}{lllllll}
& \mono{dadedidodu} & \mono{da} & \mono{de} & \mono{di} & \mono{do} & \mono{du} \\
\emph{Botorrita1} & \botp{dadedidodu} & \botp{da} & \botp{de} & \botp{di} & \botp{do} & \botp{du} \\
\emph{Ullastret} & \ullp{dadedidodu} & \ullp{da} & \ullp{de} & \ullp{di} & \ullp{do} & \ullp{du} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqp{dadedidodu} & \esqp{da} & \esqp{de} & \esqp{di} & \esqp{do} & \esqp{du} \\
\end{tabular}

\noindent
\begin{tabular}{lllllll}
& \mono{tatetitotu} & \mono{ta} & \mono{te} & \mono{ti} & \mono{to} & \mono{tu} \\
\emph{Botorrita1} & \botp{tatetitotu} & \botp{ta} & \botp{te} & \botp{ti} & \botp{to} & \botp{tu} \\
\emph{Ullastret} & \ullp{tatetitotu} & \ullp{ta} & \ullp{te} & \ullp{ti} & \ullp{to} & \ullp{tu} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqp{tatetitotu} & \esqp{ta} & \esqp{te} & \esqp{ti} & \esqp{to} & \esqp{tu} \\
\end{tabular}

\noindent
\begin{tabular}{lllllll}
& \mono{babebibobu} & \mono{ba} & \mono{be} & \mono{bi} & \mono{bo} & \mono{bu} \\
\emph{Botorrita1} & \botp{babebibobu} & \botp{ba} & \botp{be} & \botp{bi} & \botp{bo} & \botp{bu} \\
\emph{Ullastret} & \ullp{babebibobu} & \ullp{ba} & \ullp{be} & \ullp{bi} & \ullp{bo} & \ullp{bu} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqp{babebibobu} & \esqp{ba} & \esqp{be} & \esqp{bi} & \esqp{bo} & \esqp{bu} \\
\end{tabular}

\noindent
\begin{tabular}{lllllll}
& \mono{papepipopu} & \mono{pa} & \mono{pe} & \mono{pi} & \mono{po} & \mono{pu} \\
\emph{Botorrita1} & \botp{papepipopu} & \botp{pa} & \botp{pe} & \botp{pi} & \botp{po} & \botp{pu} \\
\emph{Ullastret} & \ullp{papepipopu} & \ullp{pa} & \ullp{pe} & \ullp{pi} & \ullp{po} & \ullp{pu} \\
\emph{L'Esquirol} & \esqp{papepipopu} & \esqp{pa} & \esqp{pe} & \esqp{pi} & \esqp{po} & \esqp{pu} \\
\end{tabular}


\subsection{Combinaciones}
\input{l2_20047_comb_placa}

\end{document}
